\chapter{Identificação de Subsistemas}
\label{sec-subsistemas}
\vspace{-1cm}

Para atender aos requisitos elencados na Seção~\ref{sec-requisitos-usuario} e a fim de facilitar o gerenciamento do projeto, o sistema foi dividido em 3 subsistemas: Departamento, Graduação e PPG. O pacote core é um modulo do Marvin que possui a classe Academic, necessária para o módulo de controle de acessos. Neste caso é mostrado a depêndencia dos outros subsistemas pelo core. A classe CentroEnsino está diretamente ligada aos subsistemas, porem não está ligada ao core.

A Figura~\ref{fig-subsistemas} ilustra os subsistemas e suas interdependências, enquanto a Tabela~\ref{tbl-subsistemas} apresenta uma breve descrição de cada subsistema identificado.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-subsistemas.png}
	\caption{Diagrama de Pacotes e os Subsistemas Identificados.}
	\label{fig-subsistemas}
\end{figure} 

% Tabela de subsistemas.
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{12cm}|}
	\caption{Subsistemas identificados e suas interdependências.}
	\label{tbl-subsistemas} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Subsistema} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Subsistema} & \textbf{Descrição} \\\hline		
	\endhead
	
	% Especificar os subsistemas abaixo, substituindo os exemplos.
	
	Departamento & Subsistema responsável pelas funcionalidades relativas aos departamentos. \\\hline
	
	Graduação & Subsistema responsável pelas funcionalidades relativas aos cursos de graduação. \\\hline
	
	PPG & Subsistema responsável pelas funcionalidades relativas aos programas de pós-graduação. \\\hline
\end{longtable}

